\subsection[Install.]{Installation}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Installation Debian}
  \begin{itemize}
  \item Paquets de base
    \begin{itemize}
    \item mysql-server
    \item mysql-client
    \item mysql-common
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Interface PhpMyAdmin
    \begin{itemize}
    \item phpmyadmin
    \item Apache et dépendances (serveur web)
    \item Php et dépendances
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Interfaces graphiques
    \begin{itemize}
    \item mysql-workbench-gpl (développement)
      \begin{itemize}
      \item Modélisation des données
      \item Administration des serveurs
      \item Développement SQL
      \item \url{www.mysql.com/products/workbench/features.html}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{L'architecture client - serveur}
  \titre{Client-serveur classique}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item une adresse IP \hfill ex. \code{mysql -h 192.168.0.1}
  \item OU un nom de machine \hfill ex. \code{mysql -h dbsrv.meteo.fr}
  \item un port (=protocole) \hfill \textbf{3306} par défaut
  \end{itemize}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Cas particulier : client et serveur sur la même machine
    \begin{itemize}
    \item par défaut : ``localhost'' = utilisation des sockets Unix
    \item alternative : \code{-{}-host=127.0.0.1} ou \code{-{}-protocol=TCP}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\bigskip
 \titre{Architectures avancées}
  \begin{itemize}
  \item réplication : un serveur maître, plusieurs serveurs esclaves
  \item répartition : cluster de serveurs
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{PhpMyAdmin - TP}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item Installation du paquet \pkg{phpmyadmin}
\bigskip
  \item Importation de la base \file{disques.sql}
\bigskip
  \item Importation de la base \file{facsys-inno.sql}
\bigskip
  \item Manipulation des tables et relations
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}
